\begin{exercise}
  Seja
  $\vector{a}$, $\vector{b}$ e $\vector{c}$
  uma base de $\reals^3$.
  Então,
  a transformação
  \begin{equation*}
    \functionarray{T}{\reals^3}{\reals^3}{\alpha\vector{a} + \beta\vector{b} + \gamma\vector{c}}{(a,b,c)}
  \end{equation*}
  é a transformação linear que dado um vetor $\vector{v} \in \reals^3$,
  nos diz como se escreve $\vector{v}$ como combinação linear de
  $\vector{a}$, $\vector{b}$ e $\vector{c}$.
  Por exemplo,
  se $T\vector{v} = (-1,5,7)$,
  então
  \begin{equation*}
    \vector{v}
    =
    -\vector{a}
    +
    5\vector{b}
    +
    7\vector{c}.
  \end{equation*}
  Encontre a representação matricial de $T$ para os casos a seguir,
  e depois escreva os vetores
  $(3,7,8)$,
  $(1,1,1)$,
  $(-2,-3,8)$
  e
  $(9,8,7)$
  como combinação linear de
  $\vector{a}$, $\vector{b}$ e $\vector{c}$.
  \\
  \begin{enumerate*}[itemjoin=\tab]
    \item
      $\systemofequations{\vector{a} = (1,1,1) \\ \vector{b} = (1,1,0) \\ \vector{c} = (1,0,0)}$

    \item
      $\systemofequations{\vector{a} = (1,2,3) \\ \vector{b} = (4,5,6) \\ \vector{c} = (1,1,2)}$
  \end{enumerate*}
\end{exercise}
